%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris les expressions suivantes sous la forme $a\sqrt2$ où $a$ est un entier relatif :
\[5\sqrt2+3\sqrt2\kern1cm4\sqrt2-6\sqrt2\kern1cm5\sqrt2+\sqrt2-3\sqrt2\]
\item \'Ecris les expressions suivantes sous la forme $a\sqrt5$ où $a$ est un entier relatif :
\[5\sqrt5-4\sqrt5\kern1cm6\sqrt5-9\sqrt5\kern1cm2\times3\sqrt5+3\times4\sqrt5\]
\item \'Ecris les nombres suivants sous la forme $a\sqrt3+b$ où $a$ et $b$ sont des nombres entiers relatifs :
\[3\sqrt3-4(\sqrt3-2)\kern1cm\left(\sqrt3+3\right)\times\left(2\sqrt3-1\right)\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \[\Eqalign{
&5\sqrt2+3\sqrt2\kern1cm&&4\sqrt2-6\sqrt2\kern1cm&&5\sqrt2+\sqrt2-3\sqrt2\cr
&8\sqrt2&&-2\sqrt2&3\sqrt2\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
&5\sqrt5-4\sqrt5\kern1cm&&6\sqrt5-9\sqrt5\kern1cm&&2\times3\sqrt5+3\times4\sqrt5\cr
&\sqrt5&&-3\sqrt5&&6\sqrt5+12\sqrt5\cr
&&&&&18\sqrt5\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
&3\sqrt3-4(\sqrt3-2)\kern1cm&&\left(\sqrt3+3\right)\times\left(2\sqrt3-1\right)\cr
&3\sqrt3-4\sqrt3+8&&2\sqrt3^2-\sqrt3+6\sqrt3-3\cr
&-\sqrt3+8&&2\times3+5\sqrt3-3\cr
&&&3+5\sqrt3\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Réduction de racines carrées.